樂視賣世盃播映權 now及viu有得播

樂視賣世盃播映權
now及viu有得播

要聞

0:00

【本報訊】2018世界盃決賽周周五舉行分組抽籤，已購下香港區播映權的樂視體育香港，在抽籤儀式前傳出與電訊盈科所屬的免費電視頻道viuTV及收費電視now TV達成出售協議，意味着明年6月14至7月15在俄羅斯舉行的世盃決賽周，市民可透過該免費及收費電視觀看64場賽事。

去年以4億元購入

樂視體育香港前年登陸香港，除以癲價的31億元購入3季英超播映權，亦於2016年以不少於4億元買入明年俄羅斯世界盃決賽周播映權，不過，由於該紅色資本電台並未擁有香港免費電視牌照，根據國際足協規定，他們必須將揭幕戰、八強、四強及決賽等合共22場賽事，出售予免費電視頻道播放，否則將違反有關規定。

母公司樂視中國近年頻傳財困，樂視香港亦受影響，正遭不同公司入稟追討欠款，包括被營運溫布頓網球賽的全英網球協會追討3年轉播費用，並向法庭申請清盤。除此之外，樂視早前亦在中、港兩地失落中超、亞冠盃等賽事直播權，現今樂視香港只餘英超及NBA兩大賽事直播。早前，市場傳出樂視香港有意將世界盃決賽周播映權放售，以紓緩財困壓力。

消息指，樂視香港先後與電視廣播有限公司及電訊盈科代表洽談，日前與後者達成初步協議，明年俄羅斯世界盃決賽周64場賽事，將安排在免費頻道viuTV及收費頻道now TV直播；至於樂視香港會否同時有權播出世界盃決賽周賽事，暫時未有定案。

viuTV及now TV是希望可趕及周五世界盃分組抽籤時進行直播，待落實細節後有關方面將盡快公佈。本報曾向viuTV及now TV公關查詢有關購入明年世界盃播映權，對方指未有任何消息未能回應。4年前，now TV曾從電視廣播有限公司購入巴西世界盃播映權，並在自己的收費頻道直播。
香港電視廣播旗下無綫4年前以逾3億元購入巴西世盃播映權，並大事宣傳及推廣以吸引收視及廣告，而電視廣播的年報公佈，直播賽事連同製作費達4億元，為該台短期帶來盈利壓力，如今樂視以不少於4億投得播映權，最終要放售收場。

■記者曾雁平